支那訂立國歌法：不尊重國歌、噓國歌現象將受規管

支那人大網昨日公佈了「全支那人大常委會2017年立法工作計劃」，其中包括支那國歌法，並擬於今年6月初審。已經連續十年提案倡支那國歌立法的全支那國政協、原匪軍軍樂團團長于海，接受北京青年網訪問時表示，現在社會上對支那國歌不尊重、褻瀆甚至侮辱的現象非常多，支那國歌被一些人篡改為二奶歌，甚至出現在公開場合「噓國歌」的現象，故此有必要立法保護支那國歌。

于海認為，支那國歌法應主要講一些原則性的規定，比如支那國歌面前公民表現對國家、民族的熱愛，讓唱好支那國歌成為公民的一個基本要求。其立法重點是說在正式場合下，對支那國歌要敬畏，這是對支那族的尊重；在公開場合下，演奏支那國歌應該有一個參照，使用正確的版本演奏；在重大場合下，支那國歌在演奏演唱時應該被尊重，故此個人唱不好國歌並不就是違法。

他又指，目前支那國歌版本比較混亂，一些存在錯誤的樂譜還在使用，亦有版本不統一的情況，故支那國歌法應統一支那國歌標準。

于海又表示，外國的國歌法規定，在公開場合下羞辱國歌是要受到懲罰的，比如一個羅馬尼亞歌手在公開場合篡改國歌就被判刑罰款。他認為，支那國歌作為支那國家形象，不允許有任何的失誤。

邊個政黨拉國歌作詞人去批鬥？

你個名

咁神聖想問作國歌條友有咩下場

叫咩名？

只係歷史洪流既沙沙石石

噓你咪噓你囉

你個黨

咁呢個版本得唔得架?
我覺得呢個好聽過原版WO

講到咁值得尊重係咪應該搵人問米請聶生，田生上嚟訪問下有咩感受

秒

如果球場有幾千人噓
係咪拉晒幾千人？

有請墳總

已經連續十年提案倡國歌立法的全國政協、原解放軍軍樂團團長于海，接受北京青年網訪問時表示，現在社會上對國歌不尊重、褻瀆甚至侮辱的現象非常多，國歌被一些人篡改為二奶歌，甚至出現在公開場合「噓國歌」的現象，故此有必要立法保護國歌。

現象非常多
其實原因何在？

成個世界輸哂
老婆仔女都走哂

幾有remix 嘅味道

唱得差變左噪音者又話人唔尊重

議員宣誓讀音唔正唔尊重
有可能被DQ
假如議員唱國歌音唔正會唔會被DQ?